%!TEX program = xelatex

\documentclass[10pt,a4paper,sans]{moderncv}

% moderncv themes
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{orange}
%\nopagenumbers{}                             % 消除注释以取消自动页码生成功能

% \usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage{CJKutf8}

\usepackage[scale=0.9]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}           % 如果你希望改变日期栏的宽度

\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xeCJK}

\setCJKmainfont[BoldFont={SimHei},ItalicFont={[SIMKAI.TTF]}]{SimSun}

% personal data
\name{梁亚雄}{}
\title{清华大学计算机科学与技术系}
\address{北京市海淀区清华大学26号楼408室}{100084}
\phone[mobile]{+~(86)~156~5293~8932}
\email{dumbear@163.com}
\homepage{dumbear.com}
\photo[64pt][0.4pt]{identity}

\begin{document}
\makecvtitle\vspace{-2mm}

\vspace{-1.5mm}\section{自我介绍}
\cvitem{}{我是清华大学计算机科学与技术系2012级硕士研究生，研究领域是并行I/O技术，旨在降低大规模并行应用的I/O耗时。我对算法及各种很酷的技术比较感兴趣，平时生活中我乐于写一些有用的小工具。我非常喜欢编写程序，在空闲时间经常参加各种程序设计竞赛，我的TopCoder用户名是\href{http://www.topcoder.com/member-profile/LiangYaxiong/algorithm}{\emph{LiangYaxiong}}。}

\vspace{-1.5mm}\section{能力特长}
\cvdoubleitem{解决问题：}{算法、数据结构设计与分析}{语言：}{C/C++、Java、C\#、PHP}
\cvdoubleitem{并行化：}{MPI、OpenMP}{英语：}{通过CET-6}
\cvdoubleitem{\emph{正在学习：}}{\emph{Python、Scala、Haskell、机器学习等}}{}{}

\vspace{-1.5mm}\section{教育背景}
\cvdoubleitem{2012 -- 2015}{{\bfseries 清华大学}, {\slshape 北京}.\strut\newline{}
    \begin{minipage}[t]{\linewidth}\small 专业：计算机科学与技术，工学硕士\end{minipage}
}{2008 -- 2012}{{\bfseries 武汉大学}, {\slshape 湖北}.\strut\newline{}
    \begin{minipage}[t]{\linewidth}\small 专业：计算机科学与技术，工学学士，优秀毕业生\end{minipage}
}
% \cventry{2012 -- 2015}{清华大学}{北京}{}{}{
% 专业：计算机科学与技术，工学硕士
% }
% \cventry{2008 -- 2012}{武汉大学}{湖北}{}{}{
% 专业：计算机科学与技术，工学学士，优秀本科毕业生
% }

\vspace{-1.5mm}\section{所获奖项}
\cventry{2009 -- 2011}{金奖}{}{第34 -- 36届ACM国际大学生程序设计竞赛亚洲区赛}{}{
2009年上海赛区，2010年哈尔滨、天津、杭州、成都赛区，2011年成都赛区，共计金奖6块
}
\cventry{2011.05}{荣誉参赛}{}{第35届ACM国际大学生程序设计竞赛\textbf{世界总决赛}{\small（奥兰多）}}{}{}
\cventry{2010, \, 2014}{进入决赛{\small（前50名）}}{}{第6、第10届百度之星程序设计大赛}{百度举办}{}
\cventry{2012.07}{进入决赛{\small（前50名）}}{}{VK Cup全球邀请赛{\small（圣彼得堡）}}{VK举办}{}
\cventry{2013.05}{进入决赛{\small（前60名）}}{}{编程之美全国挑战赛}{微软举办}{}
\cventry{2013.12}{进入第3轮{\small（前100名）}}{}{Hacker Cup全球邀请赛}{Facebook举办}{}
\vspace{1mm}
\cvitem{2010.11}{国家奖学金}
\cvitem{2011.05}{谷歌优秀奖学金}

\vspace{-1.5mm}\section{项目经历}
\cventry{}{DumbOJ：基于LAMP的虚拟在线评测系统}{}{使用PHP+Java}{\githubsocialsymbol\footnotesize\emph{https://github.com/Dumbear/DumbOJ}}{
\begin{itemize}
    \item 这是一个特殊的在线评测系统，它可以从多个常规在线评测系统（Online Judge）中抓取题目，用户可以使用抓取到的题目举办虚拟比赛，提交代码后系统在后台进行模拟提交，抓取评测结果后展现给用户。
    \item 项目开源于\href{https://github.com/Dumbear/DumbOJ}{\emph{GitHub}}，目前工作于\href{http://acm.whu.edu.cn/dumboj}{\emph{http://acm.whu.edu.cn/dumboj}}.
\end{itemize}
}
\cventry{}{RSS2Kindle：RSS源到Kindle电子书转换器}{}{使用C\#}{}{
\begin{itemize}
    \item 一个将Google Reader（已经无法使用）订阅的RSS源到Kindle电子书格式的转换器。指定源、起始时间和结束时间后，它可以自动生成格式良好的MOBI电子书，并可推送到Kindle账户。
\end{itemize}
}
\cventry{}{TopCoder算法竞赛数据统计}{}{使用PHP}{\githubsocialsymbol\footnotesize\emph{https://github.com/Dumbear/TopCoder-Statistician}}{
\begin{itemize}
    \item 一个针对指定TopCoder算法竞赛选手的数据统计。它可以在竞赛结束后从TopCoder官方抓取数据，导入本地数据库，并展示多种统计信息。
    \item 项目开源于\href{https://github.com/Dumbear/TopCoder-Statistician}{\emph{GitHub}}，目前工作于\href{http://acm.whu.edu.cn/tc}{\emph{http://acm.whu.edu.cn/tc}}，也被郑州大学使用。
\end{itemize}
}
\cventry{}{MilitaryChess：在线军棋游戏}{}{使用Java}{}{
\begin{itemize}
    \item 一个双人军棋游戏，包含一个服务端和两个客户端，可通过Internet进行对战。底层使用TCP通信。
\end{itemize}
}
% \cventry{}{其他一些个人项目}{}{}{}{
% \begin{itemize}
%     \item 例如使用Java编写的在线双人军棋游戏、使用C\#编写的简易点对点聊天工具、运行于Android系统的拼图游戏、基于XNA的俄罗斯方块等。
% \end{itemize}
% }

\vspace{-1.5mm}\section{发表论文}
\cvitem{}{梁亚雄,尹万旺,薛巍.国产高性能计算系统的输出瓶颈量化分析[C].HPC China,2013}

\vspace{-1.5mm}\section{其他兴趣}
\cvdoubleitem{音乐：}{古典音乐，演奏长笛等乐器}{体育：}{斯诺克、乒乓球}

\clearpage
\end{document}
